韓國瑜稱「我不知道，我不曉得」香港反送中遊行

韓國瑜稱不知港反送中遊行 綠委錯愕

高雄市長韓國瑜9日率高雄市政府首長，參與高雄龍舟大賽，面對媒體詢問香港「反送中條款遊行」看法，韓國瑜竟連回稱「我不知道，我不曉得」，讓民進黨立委何志偉相當錯愕。

韓國瑜9日結束龍舟競賽活動後，接受媒體訪問，媒體第一題即提問對香港「反送中條款遊行」看法，韓國瑜竟僅回應「我不知道，我不曉得」，主辦單位隨即出聲請媒體詢問活動主題。

對此民進黨立委何志偉遺憾表示，「或許回答不知道不曉得，是最簡單的答案，但也是最不好的答案」，何志偉指出「或許對韓市長而言，不去挑釁中國是對的，但是選擇看不見或表達不知道，又是對的嗎」，何志偉表示「未來可能的總統候選人，要怎麼面對中國的爭議問題，難道都只看經濟層面喊發大財，其他就可以視而不見？」何志偉反問「韓市長呼籲支持者揮國旗穿國旗裝，請問中華民國的價值又是什麼，韓粉看到韓市長如此回應，又可以接受嗎」。

只知道發大財

錢錢錢
只要舔中共鞋底就有錢
台灣人選韓國瑜就真係做狗
中國台灣省

送中發大財

咁都選到。
台灣選民係醒ge

垃圾

原來除左發大財之外仲識講其他野

高雄挺送中
香港發大財

香港反送中遊行 郭台銘：一國兩制失敗

最新更新：2019/06/09

（中央社記者王承中台北9日電）鴻海董事長郭台銘今天針對香港爆發反送中遊行表示，他認為香港的一國兩制是失敗的，這也是當初他力勸高雄市長韓國瑜不要進中聯辦的原因。他說：「我們必須堅持中華民國自由民主的制度。」

香港泛民主派今天為反對政府修訂逃犯條例而發起「反送中」遊行。在遊行前，泛民方面全力呼籲支持者上街遊行，民間人權陣線估計，這場遊行的人數和規模，可能超越2003年震驚海外的「7.1」大遊行。

港府4月左右向立法會提出修訂草案，希望今後可以個案形式與台灣和中國大陸移交逃犯，但泛民方面一直反對。泛民將這次遊行定性為「反送中」，即反對政府修訂逃犯條例草案，原因是不相信中國大陸的司法制度可以保障被移交者的人權，以及擔心成為遣送政治犯的缺口。

爭取國民黨總統提名的郭台銘則指出，他認為香港的一國兩制是失敗的，這也是為什麼他當初力勸高雄市長韓國瑜不要進中聯辦的原因，「我們必須堅持中華民國自由民主的制度」。國民黨今天表示，對於香港遊行保持密切關注，同時期盼各方能夠理性溝通，事件和平落幕。

賴清德聲援香港反送中 譴責中國戕害人權

2019-06-09

香港民間人權陣線今天發起反修訂「逃犯條例」的大遊行，行政院前院長賴清德稍早在臉書聲援，他表示，今天在銅鑼灣維園草坪展開一場抗議活動，反對香港政府強推「逃犯條例」修訂，這是被公認的「惡法」，一旦草案通過，過境香港的台灣人，只要被中國認定為犯罪並發布通緝，就可能被捕並移交中國受審。

賴清德說，他要強力譴責戕害人權，藐視民主自由的粗暴手段，也對勇敢站出來的香港民眾，表達聲援與祝福。他說，台灣已經是主權獨立的國家，中國的這種違反普世價值的行為，更加證明「一國兩制」的欺瞞與空洞，台灣絕對不會接受這樣框架，更拒絕成為第二個西藏、第二個香港。
<聯合>

香港發大財

2004年因違反交通規則在閃紅燈路口未先停車而撞死人，被法院判處6個月有期徒刑，緩刑2年。

撞死人發大財

四個總統兩黨內參選人
3個支持香港取消逃犯條例修訂
只有入過中聯辦支那瑜回應
什麼都不知道

高雄發大財

呢條76仆街死啦屌

唔明佢民調點解咁高？

移民

地下黨支部

郭台銘真係醒過佢多多聲

郭台銘....佢係咁多個候選人入面最醒，無論侵侵連任與否佢嘅勝算都係最大。

但我個人麻麻佢。

咪又係9.2